---
extends: _layouts.answer
section: content
title: สถานภาพของสตรีในศาสนาอิสลามเป็นอย่างไร?
date: 2024-06-25
description: ผู้หญิงมุสลิมมีสิทธิที่จะเป็นเจ้าของทรัพย์สิน หารายได้ และใช้จ่ายตามที่ต้องการ
  อิสลามสนับสนุนให้ผู้ชายปฏิบัติต่อผู้หญิงอย่างดี
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/th/ch3-13.htm
  title: islam-guide.com
---

ศาสนาอิสลามมองสตรี ไม่ว่าโสดหรือสมรสแล้วอย่างบุคคลทั่วๆ ไปที่มีสิทธิเป็นของตัวเอง, พร้อมทั้งมีสิทธิในความเป็นเจ้าของหรือจำหน่ายจ่ายโอนทรัพย์สินและสิ่งที่ตนหามาได้โดยปราศจากอำนาจการปกครองใดๆ (ไม่ว่าจะเป็นบิดา สามี หรือบุคคลอื่น) เธอมีสิทธิ์ที่จะซื้อหรือขาย ให้เป็นของขวัญและบริจาคการกุศล และอาจใช้จ่ายเงินของตนได้อย่างที่ตนพอใจ สินสอดทองหมั้นที่ได้รับมาจากการที่เจ้าบ่าวมอบให้แก่เจ้าสาวเพื่อใช้สอยเป็นการส่วนตัวของเธอเอง และสตรียังสามารถใช้นามสกุลของตนเองได้โดยไม่ต้องใช้นามสกุลของสามีได้อีกด้วย

ศาสนาอิสลามยังส่งเสริมให้สามีเลี้ยงดูภรรยาให้ดี อย่างที่พระศาสดามูหะหมัด {{ $page->pbuh() }} ทรงตรัสว่า

{{ $page->hadith('ibnmajah:1977') }}

ผู้เป็นมารดาในศาสนาอิสลามถือเป็นผู้มีเกียรติอย่างสูง ศาสนาอิสลามแนะนำให้เลี้ยงดูมารดาด้วยวิธีที่ดีที่สุด

{{ $page->hadith('bukhari:5971') }}
